人民的眼睛是雪亮的。長官，妳看得懂嗎？

黃之鋒母致函林鄭
「苛政峻法豈能阻青年尋公義」

港聞

黃之鋒因政府就衝擊公民廣場案覆核刑期而被判入獄，其母（右圖）昨寫公開信予特首林鄭月娥。資料圖片

【本報訊】「雙學三子」因政府就衝擊公民廣場案覆核刑期而被判入獄，一向低調的黃之鋒母親日前撰寫公開信予特首林鄭月娥，質疑林鄭是否真的理解雙學三子父母的心情，「為何追究的對象不是擲下87枚催淚彈、傷盡港人心的發號施令者？」
林鄭早前開腔談及雙學三子被判囚時，提到作為「兩個20幾歲仔」的媽媽，理解雙學三子母親的心情。惟黃母在《香港01》周報撰寫《黃之鋒母致特首書》，反問林鄭是否真的理解雙學三子母親的心情，斥掌權者選擇性執法及政治迫害，已引起社會極大迴響，「人民的眼睛是雪亮的。長官，妳看得懂嗎？」本報昨向特首辦查詢，截稿前未獲回覆。

對兒子擇善固執感欣慰

黃母指，林鄭自詡於火紅的年代參與過社運，卻又安然全身而退入職政府，以至位極特區之首，「妳理解孩子們的所作所為，不過是爬欄進入原為『門常開』變『門要關』的『公民廣場』，卻被加罪等同『暴力』、『暴動』，要被重審追加刑期至6至8個月？」黃母更質疑，爬欄之舉竟以當時未發生的雨傘運動規模和影響去定罪，「沒有87枚催淚彈，就沒有雨傘運動，為何追究的對象不是擲下87枚催淚彈、傷盡港人心的發號施令者？」

黃母又指，黃之鋒就讀直資中學，大可升讀英美學府，對香港困境置身事外，但兒子願以微小的力量守護香港，反問林鄭：「身為母親，妳可理解我對兒子能夠『擇善而固執之』的欣慰？」黃母於信末強調，不會讓政府選擇性檢控及執法，隨時隨地搬龍門，把良心公義之士的反對聲音滅聲，葬送整整一代年輕人的未來，「苛政峻法，豈能鎖得住香港年輕一代對公義民權的追求？」

■記者李詠希

「身為母親，妳可理解我對兒子能夠『擇善而固執之』的欣慰？」

遺憾既係人民大都有視障